做左個幾月HSBC BTCSO ，你問我答

咩係btcso

有degree既teller

點解有degree仲做teller

傳說bt上位快d
普通teller 升極都係teller
bt可以升UB/RM/management 位

人工幾多

想跟你學數錢

做retail bank未又係垃圾sales仔一個 扮咩高尚management

幾年前做過
你新年會忙死

低

唔洗跟我學
上網有片

u grad 未？
bt 可以揀做sales/management
management

係呀

有degree想轉行做bank 應該做咩位好

無銀行經驗要btcso做起
有可以UB做起
有人介紹會更快有得in

師兄轉左邊行

hsbc年幾前轉左制度
除非神科同mt/有銀行經驗
否則其他一律teller做起
即係btcso

universal banker

retail就係

係咪依家7點前要清晒場？

一入行就做銀行家

630

名黎姐

hsbc比較nice
佢sell 共融
其他行聽過迫走

同事你好
邊區？

細行就會
HSBC？

你地call centre係咪再低層d

得中6 嘅廢青

其他銀行無既福利係一入職有$4000俾你洗

後黎轉左第二間Fintech做

call centre偉大

30k ?

屌啦
Cut鳩晒sales incentive
你做埋我果份
份糧毛啦啦少撚左一半

利申：獅子過來人

teller邊有30

之前做咩位呀師兄
share 下

姐係幾錢？
岩岩收到phone in

唔好幫自己打飛機
大把cs半年就升，能力問題

根本最後都係睇數

收到HR電話打黎講BDO
叫我有心做返工前自己考齊牌先
但工作性質係打cold call

想問宜家BT一入職咩價？

Bt>in>pro>rm

BDO= smk cold call 9

去call centre做啦，
白紙17k，一車車請

做半年好走啦

apply左但仲未有回音

why

有數得天下

班新同事未試過
撚知依家畀人撚緊咩？

跑數
Call接call
新入職起薪年年加（舊人錢又冇得加，又要幫啲新仔）
好多做半年至一年就轉post/銀行，分分鐘加一至兩成

有位梗走啦，捱騾仔咩

不過冇經驗想做銀行都可以做踏腳石既

識唔識同期其他區既 CSO?
Mov 有個幾靚

Call center 養懶人
去便番 counter 好過

洗完可以即刻離職

Csm都走？ 唔好做咩？

csm最惡哽喎 咩都關佢事

唔夠錢主動同佢講開hp ok？

人工唔係好ok 咩？

假設上個post唔高人工 岩岩升都係得20中至尾咋喎 對上對落都受氣

傻閪先做
teller俾狗做
接客接唔撚停 又要驚short數
你考完牌去渣打或者中資做sales好撚過啦on9仔

都係
但2個差唔多既人會升bt先

BDO唔識
睇上面

搵人refer

都係諗住入大行之後再跳

出面無得準時收工

有人rm轉csm

佢ok就得

有就實有既 比我揀轉bsm會好d

正常都可以轉

有排都未到我 我要再升先升rm

講到尾上到去都係睇數
渣打中資無得準時收
客量比較少
有中資轉入黎
通常係大行做到咁上下人工先跳中資會比較爽
當然最主要睇你派到邊間分行

ub?

yup

pro
我ptcso入行 做左年幾畢業轉ft hr唔比我轉gbo/bt 搞到我做多左一年cso 然後升ubs 勁on9 cs我教果幾個新仔仲升得早過我 然後玩左3個月先再升

咁慘
係咪個bm好憎你

我間行普遍升得好慢
憎我應該又唔會升我pro既 話曬我ubs直上

做6-9個月升唔到可能我會諗諗轉

識人做咗幾年bb ibd 之後走咗去做7仔
其實banking都係做狗 唔明有咩好問

又一隻迷途羔羊

要唔要refer你

樓主 bt就bt
cso就cso
無btcso呢樣野

Andy hon 咩情況？

bt想升ub根本hea撚住過都得 反正係咪都升

冇客都冇得走？咁慘

準備回歸

你係個BT PO問Andy Hon

詩打in完幾耐之後收到offer?

1month
in過陣會話你知請唔請

兩隻都做狗既話
做bank有福利

bt（cso)依家都係咁寫

唔知醫好未

都係
如果無大錯

上司未放邊敢走

啲女正唔正?

Fintech 做咩位？

general compliance

計
轉要問返mpf
轉到黎就計

一間間
ub通常正d

讀U都做TELLER
使唔使由咁低做起呀

fg 果然係 fg
你跑到數 ivy 仔都可以做peter 個位呀

睇上面

兩個差唔多會升bt先
追post

追你pat pat la
你bm 可能以前都係跟我炸
我升人 鬼睇你咩degree 咩 edu bck
最緊要你跑到數 做嘢交帶 appraisal out p 大把恒大4年升到RM

呢個真
所以由佢繼續做teller la

追左啦 你話易升丫嘛
我意思係DEGREE HOLDER一入可以入高一兩級
唔使TELLER升起呀

利申: 前大貓員工

都話轉左制
老屎忽

講緊兩個差唔多
一早講左睇數先
但差唔多實升degree先
人之常情

好心叫你搵高少少 咁都比你屌係老屎忽
有冇咁玻璃心

樓主返幾個月就以為知道哂所有野
TELLER既話不如做KYC

我都想一入唔洗bt

kyc好似都要追數

依家就係話差唔多都唔會升degree 先呀 根本就冇人理你個degree 呀 你瞓醒未啊teller
你閱讀能力咁差仲諗住有得升

你到數之餘 仲有其他嘢preform好 同人關係好 就真係升你先啦 你估你個degree係blue blood 要特別關照你

按揭可以搵我喎巴打
留個tg？

多謝曬你呀

pro另一條path黎架
正如rbrm都可以升rm姐

有冇萬5蚊?
HSBC唔係出晒名人工低要求高嫁咩

有

我要求好低
想準時收工

諗住升上去做到咩位

點睇有人話 gbm fo 班 ibanker sales trader都係由teller 做起

講緊普通degree想做rm ub

升左ub再諗

不如你話我話backoffice都要由bt做起

冇話你講過唔使咁緊張
只係想問下個做緊bt嘅人點睇有人咁講

sorry
上面搞到我有d緊張
fo 你係咪指Finance

2邊都係屎
KYC起碼CAREER PATH好D
唔想追數既做BO啦 IT位其實都幾HIT呢幾年

銀行d teller 點睇出面開戶口/sell 野d同事

聽聞KYC 同 BO人工升得好慢
當然你可以講因爲無incentive分
我有fd 做緊

我間行比較合作
會幫出面同事跑下數

Retail全部都係垃圾工
利申 retail就quit

Branch Operations Manager 同Personal Banking Manager有咩分別？

KYC CAREER PATH 係點

數=all

話撚知你讀到博士

焗人做teller真係on9

咁開心
想當年得12k炸 大貓counter

retail搵錢快

唔sure係咪
BOM 好似係Backoffice野
PBO要sell野

想知

依家5050啦
改左incentive 制
好數但service差incentive會小過一般數service 好

依家都唔高

咪發夢啦 好數一定大撚哂 其他野上面話撚知你

捱到幾年ibd 唔大洗夠退休啦屌
之後做咩有春所謂咩

旺角咯
Ching 有無 tg?
rexi1999

Tg?
Rexi1999

自己見識少就話人無...

FO唔一定指GM or IBD 你普通com bank retail bank都可以叫FO... Client Facing job 呀嗎！
just a different story

搵我🤘🏻
Tg: rexi1999

上星期回歸左啦

Tg: rexi1999

人地本身 expect 你係白紙...

到時人地問你知唔知有咩 product
就講下 fx, credit card, mortgage, loan 呢 d 基本野

佢真心咁認為cmb gbm fo 都係由teller做起wor

同埋做retail同人講話自己做front office 唔怕俾人笑嘅話咪得囉

你話係就係

唔想相認

實問

佢係咩想講frontline呀
不過大貓好多大粒都做由teller gb做起

Btcsp同cso咪一鳩樣

Rm爆數果堆都可以無degree啦 知玩法未btcso

誰問大哥做到咩位

人地講到有個degree好叻識飛咁

有數邊個睇你degree呀
倒轉如果唔跑數咁你又番工黎做咩呀
咁姐係結論你跑唔到條好數要日日同人講有degree升職囉
出到ub咪又係比人當狗咁撚

你有無睇清楚

開檔啦 btcso

又嚟 你搵下有邊個gbm ibanker sales trader係由teller做起

Lunch放幾耐幾點放？

講緊hsbc就我所知有3個

仲有你唔好講到無咁
其他行我唔知但大貓依家manager位有部份由gb/teller做起

11/12/1 放1hr

一時又話好多一時又話3個
絲打加油遲d做到上trading floor fo嘅講聲

唔係講緊manager位喎 teller升retail manager當然冇問題啦但有冇咁易升到gbm manaager

我只係想講由teller都可以升做到manager級
ibanker trader嗰d考牌工當然唔係做teller
上面一早講左神科除外，普通仔要bt做起

都係你話無我話有姐

唔洗擔心 極度缺人 你肯番遠d實請

你住邊區

陰公豬 聽講港島缺人d

港島東 我九龍人

即時話請定唔請
之後一個月收call

聽講會reject 人

Bt咁等人用點會唔請

當然唔會

想問下back office 點入？ 啱啱second in左 BT

幾個同事的朋友都被人reject左

不會
話知你讀神學

bt要second in咩？

backoffice要apply返back office post 啵
bt 一定係做teller

我都想佢請多d人

咁我做著teller先，再內部轉，有冇可能？
因為好似話我依加apply完teller，再apply，要等9個月先可以再apply過

之前係分行見左一見咁

真定假 獅子岀名多politics

一樣，等一個禮拜。
Briefing 已經講左，應該唔代表啲咩。
一樣中午
衰roleplay

hr實話得架 不過事實係frontline唔夠人 你估佢會唔會放你走去bo

你個名 btw 間間都sell 共融 不過可能會狂調你鋪調到你自己走

做過intern 連intern呢個位都感覺到個陣politics嘅鬥爭

冇戴眼鏡
就係咁考反應掛，同你一樣同我諗完全唔同。
又冇講邊間branch咩counter，一嚟就話要做乜乜乜

無論入面做緊定做完出黎既人都好鍾意玩呢樣野

係all back ，一模一樣好耐冇去counter ，希望可以la, 大家咁話

可以內部apply

Lm

上層唔知
行好多間都nice

有d hr好harsh架

報MA 啦

新界缺人呀

都唔係
睇行
暫時同我同屆20幾個同學派既行都話同時好好

咩行

報到gbm ma就唔使做teller等升gbm啦

唔好玩啦師兄
Teller同GBM係完全幾個Level
GBM跟Globla Program
難度唔低
你知唔知入面人咩Background 對手係邊個

除左當年聽過個Global Banking Cohead wallace講過佢當年MT Program落過去做RM/Product 我真係未聽過有大粒野由Teller做起
利申 攞過GBM FO Offer

一個係I bank level 既entry offer
一個係地底泥地底泥
咁都relate到

佢眼中個gbm應該係general banking manager
唔知gbm人工有冇gbm grad analyst價呢

講得呢句證明你唔識

Main building

Risk management FG點入行

讀咩科 btw 咁既post都引到啲跑數狗出黎搵飯食

睇上邊真係笑到仆街
Teller post問人點睇teller可以做上去gbm FO
然後樓主又on99連gbm, FO係咩都未知係到尻答

建議樓主做bank其實都了解下bank既structure先
呢個世界唔係得Retail bank

Grad S&T 53k 未計Bonus

駛撚試
同其他bank格下價都知

唔知就問班agent
寧死不做XSBX
老底又唔係高
郁d就calling night
DD同BM又卒到痴線
做乜要作賤自己先？

曾經有一段時間GBO上WM RM只係兩年
我就係果陣果班GBO
仲有機會薦左出國做左半年（包食住果隻）
後尾都係唔想做sales狗所以轉行

之前見過有bo人話gbm fo 都係由teller升上去，所以先入嚟問下bt班人先己點睇 但原來班友真係唔識架喎

依個我知啊，純粹好奇general banking manager有冇咁嘅人工

Bt interview 衰左 知唔知要等幾耐先可以再apply

有手有腳有口就請既垃圾工都咁多人驚唔過interview

你自己去問下囉

我都係做左幾個月retail
你問我gbm我緊係以為你講retail gbm

以為你講frontline gmb呀嘛
上面講左ibanker 唔洗由bt做起

真

聽聞9個月

sorry真係有人唔請

正常 由teller做起先會習慣同頂得順前線啲捽數文化
本身background好嘅做MA出身 他日做到管理層都唔會做frontline嘅manager啦

一入去就做左sub，做左就一年，唔想升rm
但又唔知轉行做咩好

睇佢d語氣就知做左幾個月以為識撚曬
有個degree前途無限啦

其實樓主真係有個誤解
係RETAIL BANK有數係真係大晒可以打橫黎行
拎你地TELLER為例
一個中六 TELLER一日十張CRC
只要OPS上面唔係太鳩 都可以比你快速上位
相反理得你HKU畢業 無數就慢慢排隊啦柒頭皮
係retail bank係無人會關心你邊間u走出黎

啱呀 ugrad都入黎做teller狗 睇死都係d高分低能 油頭毒撚
利申: 中六畢業cso 分行有個bt仔 未又係成日俾我指住黎教佢做野

屌柒d 高分低能就岩啦

ceo請指教

人地新仔唔係俾你點俾邊個點呀

你10張同0張比咁極端點比？

一陣又叫你ceo請指教呀

讀室內設計hd既你洗唔洗咁酸？

你日日10張卡又fpr又mortgage又t55你老細理得你幼稚園畢業丫btcso

學都無開 去左外國讀 唔夠人講就睇起底 ？

日日簽一億單下年做埋ceo添

升唔到去外國好威？

其實做外資銀行都唔錯
18fg 做大公司admin得13k
有fd做緊SCB都有14-15k

唔知自己今年有冇得加人工

你跑唔到姐 大把人做到呢條數啦

你要講人hd仔先咋btcso

原全高分低能 有degree但係無腦既

依家fg普通科真係樣樣都係屎

匯豐teller degree同hd人工有冇分別？

笑死
唔通你出國唔係讀緊degree?

你有degree無腦唔係我
慢慢坐下關愛q啦大學生

跑數世界講degree

咁bt program 同cso有咩分別
都係counter看更？
定係有degree你老細會濕d
你counter有無掛著個牌寫你有degree 我黎探下你

我冇做過teller 一路都係靠數同跳下糟年半升到上rm 我想講既係 好多人想做rm係貪佢夠快就底薪都at least 3皮加埋佣4萬幾5萬數個月唔係難事 但冇諗清楚自己係咪岩做sales 特別係做rm 唔係睇你有幾識sell 而係睇你 易唔易同客傾到計 交到心 selling永遠係要輕輕帶過 信左你先深入 呢樣野一d都唔易掌握 同埋運氣都好重要 你冇數 3個月夠等被迫走 迫走左你咪又係轉行 咩services個d 真係唔好講笑 你做rm services係應該比哂人做 而自己係同客打關係 特別係hsbc d product咁垃圾就更需要個客信你

邊個話無degree升極都係teller?

無講過

學到野

中銀係咁
teller ＝cso
中5畢業就 2仔 （139xx起）
hd畢業就 3仔 （159xx起）
大學／以上就4仔（179xx起） 抄匯豐 一入叫bt 過左proba就自動變cso

cs就4仔／5仔起

升職就唔睇學歷，睇數字
佢升我果時都有問我意願 ，問我升4仔定5仔 最後我簡左5仔

唔好傻 有數 夠醒 邊個都升得 你7下7下 黑老闆憎 話知你讀牛津 kong u 唔升你就唔升你 retail 世界 關係重要過一切

人地話一模一樣呀兩個人
代佢答先
佢個counter寫明佢有degree架

唔該曬你
將來degree持有人

邊有可能一模一樣
唔講數啦
淨係講你平時擦鞋擦成點
有冇搞好關係 都已經可以抹平hd仔同degree既差距

做幾耐可以升？

咁要做一個擦鞋既degree仔

咁中銀都幾好人工wo 字面睇

agree

咁人地係都覺得佢有degree好優越呀麻

禁完起底又扮睇唔到呀degree holder

如果你仲係揀返設計真係祝你好運

老實講degree係retail世界冇尻用 就算你係讀finance econ ，你要跑到條ut 一樣要無良咁roll爆個客 而roll ut 既story 係完全令個客信而唔係你有幾有料

哎呀總之人地有degree好威啦 平步青雲

我梗係無你大貓銀行家(degree holder)咁勁啦

早排有客落黎屌話輸錢
做上去應該幾大壓力

咁講真 你做耐左rm 自然對個市麻木左 尻轉隻熱門基金就含哂撚 過去一年既熱門基金 allianz i & g, schoder aai , jpm multi income 3隻都蝕到痴線 你做rm 想隻價郁得快 就唔會入bond fund ， 但偏偏 上年年中開始 就算加息周期 美國國債孳息不升反跌 10年期由3.2里 跌到2.5幾 渣美國國債基金既 幾個月就賺價賺息 。你話degree 如果係讀finance又肯比心機分析下個trend 都可以令d客仔輸少d 既 但對升職就唔太有幫助

有d有息收既基金 你長渣番排都可以輸價賺息 lum sum都會賺既 ， 當然你都可以帶埋個ic 去講清楚個市況比個客知 你sell個陣講足所有野 個客自己都知有機會蝕 同埋睇個客係咩risk level如果可以高風險咪整隻價郁得快既同佢撈底包裝下咁講囉 如果唔係咪唔好打比佢提佢囉 唔提由時可 一提就把幾火 btw all balance fund都係垃撚圾

i& g咪10里 出左好耐

星期五lor

出國？
去左邊度？

算吧啦
唔係咩筍工黎

有人就係咁
呢 d initial 大撚把啦
佢講 gb&m 好撚威咩

過兩年睇下邊個點邊個咯
中六學人做老屎忽

點知衰左？

佢直接話唔請wo

佢叫我入房 之後話唔offer

上個月apply左 隔一個禮拜鬼婆phone in完
要等幾耐先有interview?

巴打果然威，gbm都睇唔上眼

做 gb&m 威
但知有呢樣野有幾威？
你平時係咪周圍同人講自己識劉得華覺得自己好威

小弟不才 做gm summer intern算唔算

咁有心 多數叫你返去等

最遲果班應該

如果樓主係齊牌就快d出去搵sales位啦
做teller真係好岸鳩
浪費時間仲要俾班阿姐點
Pfc同PB其實都會考慮無sales經驗
得閒留意下

印度外判黎
要等hk hr call
一星期左右

如果做hsbc無得就咁做sales
要轉行

轉得去邊

過左兩個禮拜係咪收皮

我既意思就係轉bank出去搵junior sales
做一隻I或者general banking

做teller對你CV無任何好處
亦都唔會當你有銀行sales經驗

大把位走。。。
咪講左PFC同PB
你做得/諗住銀行都要留意下呢行既行情先得嫁Ching
前提：考晒兩隻I既牌

轉第二間行

teller 條 career path 係點 ?

外判做野成日漏，建議你打去問下

前cso表示呢份工有手有腳就請，眼見好多弱智同事

早講呀麻
睇你都係過兩年就升 band 3
好威哦

5點

想問下除左恆生gbo 仲有有邊間唔洗牌都得

暫時失業 又未考牌 我想快d返到工 會盡快考哂佢

留名 得保險牌可以轉咩位

hsbc 要，其他唔知

rm以下既位

hsbc ub services

Hsbc 一定要做bt先

唔洗

見好多batchmate雄心壯志以為自己人中之龍入黎做
做幾個月就頹爆 話就話6個月升 平均都要9個月-1年 (我細行)
有degree仲要做sales係柒 完全浪費左個degree
要入銀行唔洗跑數既management位大把機會 細行都有好多mt
你咁撚串以為自己好醒呀? 睇路啦 得罪人無運行

依到嘅bt好撚勁嘛 gbm都只係浮雲

聽佢語氣以為佢係rm
teller仔咋 升左先講啦bt
bt無話升硬 你間行唔比你升你都吹佢唔脹
bt都好吹奏 笑死人 有手有腳就請啦

bt本身就冇問題嘅，但係吹奏bt講到自己識好多野就好好笑

當年in個陣報左cso 姐係teller
問hr可唔可以轉返報bt
佢答我無分別的
Cso 俾有工作經驗
Bt俾有degree
晉升一樣無分別

唔係架 樓主話bt有degree會升bt先架

跑到數就得 鬼睇有無degree
當然高層Manager位另計

無可能 樓主做左個幾月 仲要有degree 佢所有野都無所不知架

樓主有degree=平步青雲
你地d ive仔收皮啦

唔見咗樓主同賈圖

11號去IN嘅巴絲 有冇人已經收到電話？

係啊

今日收到電話，話對我表現positive，好大機會，不過太多candidates處理，應該要下個禮拜先比到 final confirmation